

{
    "quizSetName":"期貨法規與自律規範",
    "quiz":
    [{
        "question":"所謂期貨交易契約，係指依國內外期貨交易所或其他期貨市場之規則或實務，從事衍生自商品、貨幣、有價證券、利率、指數或其他利益之契約之交易。依我國期貨交易法第3條第2項規定，非在期貨交易所進行之期貨交易，基於金融、貨幣、外匯、公債等政策考量，得經下列何機關於掌理事項範圍內公告，不適用我國期貨交易法之規定？",
        "answer": ["財政部或中央銀行"],
        "choice": ["經濟部或交通部","經濟部或農業部","衛生福利部或法務部"
    },{
        "question":"接受特定人委任，對委任人之委託資產，就有關期貨交易、期貨相關現貨商品或其他經主管機關核准項目之交易或投資為分析、判斷，並基於該分析、判斷，為委任人執行交易或投資之業務，為下列何種期貨業務？",
        "answer": ["期貨經理業務"],
        "choice": ["期貨經紀商","期貨信託事業","期貨交易輔助人業務"]
    },{
        "question":"當事人約定，一方支付價金一定成數之款項或取得他方授與之一定信用額度，雙方於未來特定期間內，依約定方式結算差價或交付約定物之契約，為下列何種契約？",
        "answer": ["槓桿保證金契約"],
        "choice": ["期貨契約","期貨選擇權契約","選擇權契約""]
    },{
        "question":"期貨經理事業接受共同委任從事全權委託期貨交易時，應由期貨經理事業與全體共同委任人簽訂期貨交易全權委任契約。有關共同委任期貨交易全權委任契約應特別記載事項之敘述，下列何者錯誤？",
        "answer": ["共同委任人可超過十五人，但不得同時包括法人及自然人"],
        "choice": ["各共同委任人之委託資產","期貨經理事業與全體共同委任人之委任關係，因共同委任人中之一人有破產、死亡、解散或喪失行為能力之處理","共同委任人對全權委託期貨交易所生保證金追繳、超額損失追償之責任分擔""]
    },{
        "question":"期貨交易所之設立，應以促進公共利益及確保期貨市場交易之公正為宗旨，且期貨交易所為期貨交易之中心樞紐，下列有關期貨交易所之敘述何者正確？",
        "answer": ["期貨交易契約非經主管機關核准，不得在期貨交易所交易。但涉及新臺幣與外幣間兌換之貨幣期貨交易契約，主管機關於核准時，應先會商中央銀行同意"],
        "choice": ["公司制期貨交易所應設業務委員會及紀律委員會，其成員至少應有四分之一為在該交易所交易之期貨商期貨交易契約非經主管機關核准，不得在期貨交易所交易。但涉及新臺幣與外幣間兌換之貨幣期貨交易契約，主管機關於核准時，應先會商中央","公司制期貨交易所之組織，以有限公司為限","擔任之，其中半數"]
    },{
        "question":"期貨交易契約經主管機關核准後，主管機關得撤銷之，下列敘述何者非屬撤銷之原因？",
        "answer": ["經期貨商業同業公會之申請"],
        "choice": ["喪失經濟效益","不符公共利益","經期貨交易所申請"]
    },{
        "question":"為維護期貨交易及交割結算之正常運作，就其結算會員違約，有資金動用之順序，規定期貨結算會員不履行交割結算義務時，資金動用之順序，旨在避免期貨結算會員違約，影響整個市場之運作，維護整體期貨交易之安全，期貨結算機構於其結算會員不履行結算交割義務時，對於應支應之項目包括如下：一、違約期貨結算會員之交割結算基金；二、期貨結算機構之賠償準備金；三、違約期貨結算會員繳存之結算保證金；四、其他期貨結算會員之交割結算基金；五、其他期貨結算會員依期貨結算機構所定比例分擔。上述有關支應之先後順序何者為最先順位？",
        "answer": ["三"]
        "choice": ["五","一","四"]
		
    },{
        "question":"承前題，遇有結算會員不履行結算交割義務，且其所繳存之結算保證金、交割結算基金不足以支應違約金額時，依期貨交易法第49條第1項第3款規定，以其他結算會員之交割結算基金支應之。其支應時各結算會員分擔比例之敘述，下列何者正確？",
        "answer": ["支應金額之百分之五十，按違約日前三十個營業日內各該結算會員之未沖銷部位數量日平均量，占全體未違約結算會員未沖銷部位數日平均量之比例，定其分擔金額"],
        "choice": ["支應金額之百分之四十，按違約日前六個月內各該結算會員之結算數量，占全體未違約結算會員結算總數之比例，定其分擔金額","支應金額之百分之十應由未違約結算會員分擔","支應金額之百分之二十則由期貨交易所分擔"]
    },{
        "question":"對於期貨經紀商所屬業務員或其配偶間，就開戶從事期貨交易，下列敘述何者正確？",
        "answer": ["期貨商接受所屬業務員、其他從業人員或其配偶開戶從事期貨交易時，其執行程序不得優於其他客戶同種類期貨交易之委託"],
        "choice": ["不得在所屬期貨經紀商開戶從事期貨交易","得在所屬期貨經紀商開戶從事期貨交易，但須利用他人名義為之","得在所屬期貨經紀商開戶從事期貨交易，且應由該業務員執行"]
    },{
        "question":"我國期貨經紀商經營國外期貨交易業務時，其下單到國外期貨交易所進行交易之方式，下列何者之敘述並非法令所允許？",
        "answer": ["期貨商接受委託從事歐洲期貨交易所上市之臺股期貨一天期期貨契約及臺指選擇權一天期期貨契約之交易，並無須取得具備歐洲期貨交易所交易會員資格及取得歐洲期貨交易所結算公司之結算會員為其辦理結算交割證明"],
        "choice": ["我國期貨商具有國外期貨交易所會員資格並取得期貨結算機構之結算會員為其辦理結算交割之證明者，自行於國外期貨交易所進行交易","在我國經許可之外國期貨商具有國外期貨交易所結算會員資格者，自行於國外期貨交易所交易","委託經許可並已取得主管機關公告之國外期貨交易所結算會員資格之期貨商辦理"]
    }]

}
